% パワーエレクトロニクス教科書 メインファイル
% 大阪工業大学 工学部 電気電子システム工学科
% 2025年度 後期

\documentclass[a4paper,11pt]{ltjsbook}

%========================================
% パッケージの読み込み
%========================================
\usepackage{graphicx}                 % 画像の挿入
\graphicspath{{./}{chapters/chapter01/images/}{chapters/chapter02/images/}{chapters/chapter03/images/}}  % 画像検索パス
\usepackage{amsmath,amssymb}         % 数式
\usepackage{bm}                       % 太字ベクトル
\usepackage{fancyhdr}                 % ヘッダー・フッター
\usepackage[top=25mm,bottom=25mm,left=25mm,right=25mm]{geometry}  % 余白設定
\usepackage{here}                     % 図の位置指定
\usepackage{url}                      % URL
\usepackage{ascmac}                   % 枠囲み
\usepackage{color}                    % 色
\usepackage{listings}                 % ソースコード（将来使用する可能性）
\usepackage{tikz}                     % TikZ描画
\usepackage{pgfplots}                 % グラフ描画
\pgfplotsset{compat=1.18}
\usepackage{circuitikz}               % 回路図描画

%========================================
% ヘッダーとフッターの設定
%========================================
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{\thepage}
\fancyhead[RE]{\leftmark}
\fancyhead[LO]{\rightmark}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\setlength{\footskip}{15mm}

%========================================
% タイトル情報
%========================================
\title{%
  \Huge パワーエレクトロニクス\\[10mm]
  \LARGE 講義教科書
}
\author{%
  大阪工業大学\\
  工学部\\
  電気電子システム工学科
}
\date{2025年度 後期}

%========================================
% 本文開始
%========================================
\begin{document}

%========================================
% 前付け
%========================================
\frontmatter

% 表紙
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\clearpage

% まえがき（オプション）
\chapter*{まえがき}
\addcontentsline{toc}{chapter}{まえがき}

本教科書は、大阪工業大学工学部電気電子システム工学科の「パワーエレクトロニクス」講義のために作成されました。

パワーエレクトロニクスは、電力を効率的に制御・変換する技術であり、現代社会において極めて重要な役割を果たしています。電気自動車、再生可能エネルギーシステム、産業用モータ制御、家電製品など、私たちの身の回りには数多くのパワーエレクトロニクス機器が存在しています。

本教科書では、パワーエレクトロニクスの基礎となる半導体物理から始まり、各種パワー半導体素子の動作原理、電力変換回路の設計、制御技術に至るまで、体系的に学習します。

各章は、講義1回分に対応しています。図や数式を用いて丁寧に解説し、理解を深めるための演習問題も用意しました。初学者でも無理なく理解できるよう、基礎から段階的に説明しています。

本教科書が、皆さんのパワーエレクトロニクスの学習に役立つことを願っています。

\vspace{5mm}
\hfill 2025年10月

\clearpage

% 目次
\tableofcontents
\clearpage

%========================================
% 本文
%========================================
\mainmatter

%========================================
% 各章の読み込み
%========================================

% 第1章：パワーエレクトロニクスの概要
\include{chapters/chapter01/chapter01}

% 第2章：半導体の物理
\include{chapters/chapter02/chapter02}

% 第3章：パワー半導体の動作原理
\include{chapters/chapter03/chapter03}

% 第4章以降（将来追加予定）
% \include{chapters/chapter04/chapter04}
% \include{chapters/chapter05/chapter05}
% ...

%========================================
% 後付け
%========================================
\backmatter

% 付録（必要に応じて追加）
% \appendix
% \include{appendix/appendixA}

% 参考文献（必要に応じて追加）
% \begin{thebibliography}{99}
% \bibitem{ref1} 著者名, ``書籍名'', 出版社, 発行年.
% \end{thebibliography}

% 索引（必要に応じて追加）
% \printindex

\end{document}
